如果把《龍珠》中的畫面背景抹成白色，那麼你會得到一幅藝術品

鳥山明創作的《龍珠》一直被視為漫畫界的上上之作。鳥叔的畫功極為紮實，其畫風乾淨簡潔，線條明朗有力，人物細節把握到位，到位再配合上完美的構圖，組成了漫畫中一幅幅完美的畫面。

作品《龍珠》更是被廣大讀者奉為“分鏡天花板”，其中的許多經典畫面都成了令人過目不忘的回憶。

眾所周知，鳥叔還非常擅長使用“效果線”。在各種效果線的加持下，再配上背景和字符，就組成了一副優秀的漫畫場景。

正是因為鳥叔在《龍珠》中的實力表現，使得《龍珠》幾乎成了繪畫分鏡素材庫，我們只要把其中任一幅畫面單獨拎出來，都會顯得非常出色。

如果我們把《龍珠》某幅畫面中的效果線、背景、擬聲詞、旁白等附加屬性，全部都抹成白色，那麼效果會如何？

尤其是對於一部動作漫畫而言，視效還會不會一如既往？今天我們就一起來體驗一下。

抹白流程

我們先從《龍珠》中小悟空時期開始抹白。

首先選擇一幅自己喜歡的《龍珠》中的畫面，因為本人對桃白白的“禦柱飛行”印像比較深，所以就直接找到了桃白白的這段故事場景。如下圖。

這段場景看起來，仍然記憶猶新啊！

接下來，我們截選出其中桃白白“禦柱飛行”的那個畫面，然後參照國畫裝裱的留白風格，把它放在一個大白頁中（可以幻想成是一個畫框）。再利用PS開始小心翼翼的抹白操作。如下圖。

其實《龍珠》中的任何一個畫面，單獨拎出來仍是很耐看的。但是我還是按照原計劃，還是抹除畫面中的效果線、背景、擬聲詞等附加屬性。

了解國畫的朋友應該會發現，我們熟知的國畫或書法在裝裱的時候，總是會在畫面周圍鑲上留白卡紙，以突出畫面風格，所以我也特地給每一幅抹白的《龍珠》圖作了大量的留白。

最後你會得到一副純白背景的“禦柱圖”，如下圖所示。雖然少了附加屬性，但是人物效果依然卓群，桃白白的風姿也依然不減。

怎麼樣？是不是很棒呢？(感覺完全可裱在畫框中）

接下來我們再隨機找幾幅《龍珠》中的場景，做同樣的抹白操作。這次本人選擇了天下第一武道會的戰斗場景：長大後的孫悟空和比克二代戰鬥。如下圖。

這幅原圖今日看著仍然鬥氣滿滿。同樣的，我們還是先把其中的一個場景截選出來。

這次選擇了“比克橫飛圖”，如下。

然後我們再次把整個背景抹成白色。思考了一下，決定把人物的陰影也當作人物主體的一部分保留，效果就是如下圖。

感覺在純白的背景下，視覺點更集中了，人物更加突出了。也感嘆鳥叔的分鏡的確好使。

剛才選擇的幾個畫面，都是有完整人物的。但如果我們所選擇的畫面，不是完整的人物圖像，其實也沒多大的問題。比如我們選擇下圖中悟空胖揍比克二代的畫面。

因為漫畫線框的限制，人物都是局部特寫。

老樣子，選擇一個畫面，我們還是把背景等抹白。最後獲得的效果依然很棒。如下圖。

其他抹白圖

接下下我們就來看看其他幾幅抹白處理的效果圖吧，希望大家能夠喜歡。

留名睇鬼滅月之呼吸圖

龍珠真係正
希望新一代嘅後生都識得欣賞

所以而家咪每一格都出可以出一隻景品

畫龍珠超 果位真係唔入流, 畫十幾格,一舊舊咁
鳥山明3,4格又靚又完整一套動作

痴撚線 好撚正

好似人地拿去賣幾百萬一幅既單體畫咁

悟空對比達係打鬥分鏡中既經典之作

有咩撚野好吹奏 你心中擺左佢上神枱先話佢藝術品啫
套套漫畫都可以咁退地架啦

浪客行唔使退地都已經係藝術品

唔係套套都有佢分鏡咁靚

試下將喰種re退地

只能講唔希望以後講起龍珠d人只知超同埋乜柒Heroes

但應該幾難

鳥山明啲分鏡真係世界級

分鏡同構圖都好靚
龍珠名場面真係都幾多

每一格都畫得好靚
一格格睇落去d動作自然流暢
令人覺得好滿足
slam dunk都差少少
其他漫畫更加比唔上

等睇鬼滅

一拳超人咁做會有咩效果呢

普通到

唔使起晒槓嘅
又唔係話龍珠係唯一可以做到
又冇踩低其他漫畫

不如試下將浪客行退地睇下邊個靚啲

漫畫畫得差到要用放大鏡睇先知嗰條線係無慘隻腳嚟

?????????????????????

事實係畫得好靚

桃白白企係碌柱度真係冇可能發生

lm

以前無電腦執得咁仔細, 追求既係人手包辦簡而精
依家你睇下one piece個d密集風格

咁喱個唔同啦
HxH係冇心機畫

王道漫畫之父
雖然劇情普通

畫又36, 唔畫又36
咪會出依d貨

op 真係睇到1999
淨係塞滿晒咁多格
打鬥場面唔知做緊咩

龍珠劇情仲進展得好快
每集都有進展
冇咩多餘野
畫功,分鏡頂級
鳥山明大師級
而家班後生淨係識拖

不嬲one piece 都無打鬥可言
個d拳頭交畫面畀細路仔睇都覺悶, 你一拳我一招
zoro 拔刀個d 噏個名就完左

叫富姦出小說好過啦

如果把《hxh》中的畫面抹成白色再加上文字，那麼你會得到一本小說

你用返30年前嘅標準睇就唔普通啦
爆氣, 變身都係佢帶起

佢都講明係畀人食水太深先hea做
小說咪一樣

藝術品

呢個真
當年細個睇動畫先佢拖到我煩
大個睇返漫畫個節奏真係好快

咁既作畫水準依家搵唔返

Jed

富奸

咁死神就全黑

三倍界王拳果幾頁

呢個真
試吓村田一拳咁整分分鐘屌打龍珠

想睇父子龜波氣功

冇阿樂既?

如果把《hxh》中的畫面抹成白色，那麼你會覺得沒有分別

對面果個邊個嚟？凱特？

又嚟神化舊人

仲以為有阿樂訓地圖睇

咸魚青菜

有得咁比架咩一個三十幾年前一個幾年前
村田以前都係睇鳥山明本分鏡教學黎學畫漫畫

龍珠漫畫真係睇幾多次都唔厭
每次睇都好驚歎啲分鏡同動作設計

咁唔好講咩作畫水準而家搵唔返
龍珠除咗分鏡流暢
其實作畫上都有好多缺點

可以係咁出uniqlo tee

娜美星爆炸

村田

等睇阿樂

有咩缺點講嚟聽下
想睇分析

新一代阿水理你

日本專業漫畫家都差唔多水平

死神都好白吓咁就四頁

其實鳥山明可以畫全部角色都係勁爆肌肉人
簡化成少量線條,又表達到力量感
成件事好勁

有時趕稿會hea畫

肌肉亂畫
根本唔合符人類肌肉結構
等等

唔識就早啲講啦
仲以為有咩高見

將動畫畫成漫畫同漫畫分鏡係兩樣野黎

拎村田一拳啲電影式分鏡同龍珠比都唔知有咩意思
龍珠分鏡係做到簡潔又連貫
上面啲gif係將某啲場面拆開幾頁嚟畫
淨係作畫時間都唔知差幾多倍
人哋周刊點會比你咁樣浪費頁數

同埋村田轉左電腦畫先進化

人類出到龜波氣功亦都係冇可能發生

你呢個係將漫畫畫得細緻到動畫咁
兩樣野黎

仲有集氣

貼條蕉上牆都叫藝術品啦
讚都搵個好啲嘅講法讚呀

......?

鳥山明 公認神級都要反

久保畫功 分鏡都好勁

唔知樓上指咩，
但桃伯伯呢個位好似係有少少bug
印像中係話佢支柱仲快過Z成年悟飯飛
所以桃伯伯要跳上去，即係佢仲快過悟飯

最記得布歐篇神殿場景，
鳥山直接拎咗少年篇嗰格黎copy，搞到會見到小悟空同波波訓練

TVB

竟然無阿樂GG 圖？！

即係想表達d咩
個個漫畫油白色都係咁架啦

連載又電影式分鏡首推花澤健吾

死神作畫同分鏡都好先進
唔一定要神化舊人
長江後浪推前浪
鳥山明喺佢個時代勁
但我唔接受咩「咁嘅作畫而家搵唔返」

後面12王子啲字多到

係

咁唔係得龍珠啦,大把漫畫都得, 退地姐

咪即係Uniqlo果D動漫Tee

畫風好乾淨，每格都清清楚楚
相對既係尾田

求退地

港產喜劇之父
（雖然政見藍絲）

1993年《唐伯虎點秋香》
1994年《破壞之王》
1994年《國產凌凌漆》

龍珠分鏡真係世界級

調轉左
佢係將漫畫畫成動畫咁
連續圖黎

死神都唔係呢個年代啦
而家電繪好難再有差距同分別

發現好多傻閪唔撚知咩叫分鏡係度popopo
上面幾張gif直頭動畫咁有咩分鏡可言呀

你啱 我調轉左黎講
但係同漫畫分鏡比真係兩樣野

D月光2D既

30年前已經畫得出時光機冇改變過去而係創造平行時空

咁作畫同分鏡都應該分開講

同期有Terminator 可能有參考過都唔出奇

藝術呢家野真係好難理解

開創咗成個流派俾人話普通
所謂王道都係因為多人抄佢先變成王道咋

可能大家未必認同，我覺得飛輪少年都畫得好靚

可惜劇情垃圾

點會唔認同，
唔夠紅咪冇人捧

肯定有

同埋，講鳥山明，又不得不提桂正和

井上雄彥分鏡作畫都正

其實無助手咩

大暮維人啲畫不嬲都靚
畫女仲正添
不過佢故事表達真係唔掂

劇情垃圾到咁，好難紅
打貝希摩斯之後已經睇唔明佢講緊乜
後期當畫冊睇個觀感即時fit晒

大暮維人化物靚到不得之了

化物語又係講故仔講到一舊舊咁，不過真係靚，d鬼怪都畫得好靚

佢老婆

咪係

就算用山王戰都完勝所有龍珠分鏡

佢都係適合畫返啲無劇情既H漫

呢啲係漫畫嚟
點樣同漫畫分鏡比係兩樣嘢

有冇睇埋Biorg Trinity

一開始講extreme sport其實幾有趣
一到玩cube就變咗隻揪漫畫

漫畫分鏡係一頁入面運用比例同排列黎營造氣氛
你下下畫全頁算咩漫畫
睇爆漫都有講點運用分鏡同全頁

開頭幾好睇
好似上面話之後劇情開始暴走
就無睇
個作者都係專心畫下囡囡啲咸濕漫畫未算囉

佢戰鬥、機械嗰啲都靚，
只畫女又太浪費

弁慶咁正俾佢切咗隻腳

大家睇完呢篇文再討論會全面D

在岸本、尾田、富堅、井上、鳥山明這些漫畫家裏，誰的畫功最強？

一開始玩上身好睇過後面玩甲
玩甲根本就bleach式大技回合制互片

再說說尾田，其實尾田的畫技和畫面表現力都很一般，對於構圖的處理很亂，看《海賊王》漫畫常常會分不清場景，銜接性不好導致的結果就是讀起來很累。

但尾田的長處在於對畫面資訊量的處理，比如對於背景建築和風景的描寫非常細緻，這是其他漫畫家所不具備的素質，比如老賊富堅義博。

在岸本、尾田、富堅、井上、鳥山明這些漫畫家裏，誰的畫功最強？

btw

睇到速度既漫畫

題外話，睇左漫畫咁多年，純粹講畫既話，尾田同鬼滅真係唔得，尾田d畫無層次感，下下都好似文藝復興之前咁，全部都2d黎，鬼滅就我唔睇動畫仲未分到d第一形同第234567有咩分別，係知雷1好快，焰有個係轉圈，其他真係分唔到。其實咁都叫反映左一套漫畫唔可以淨係得畫

武井宏之同佢師傅一9樣，黎黎去都係得一套野，不停炒冷飯，佢除左通靈王其他都真係好垃圾

留名

密就密啦
乜鬼野細緻

主要來討論一下井上和老鳥吧
「鳥山明分鏡第一，畫功一般般。北條司，井上畫功最強」這種類似言論我在論壇，貼吧，自媒體看到不下五十次了，也不能說完全錯的，但是我想說的就是這只是比較狹隘的看法。

說說老鳥和井上的吧。老鳥是學設計出身，在投身漫畫行業之前，有過三年的設計工作經驗。紮實的素描功底和設計方面的經驗，就憑這一點，能爆多少漫畫家了。井上是自己愛好漫畫，學生時代就自己畫，投稿，隨後沒考上學校，就去北條司的工作室當助手。一邊學習，一邊積累經驗。

在岸本、尾田、富堅、井上、鳥山明這些漫畫家裏，誰的畫功最強？

可能呢d就係叫唔夠細緻啦

想睇同其他作品比較既退地圖

分鏡類似storyboard
係講緊幾格甚至幾十格
一格內嘅叫做角度同鏡頭
同分鏡係兩樣嘢嚟

小巫見大巫

村田一拳可以好多時間慢慢畫，唔駛每個星期趕稿緊係靚，你要比就用番佢Eyeshield 21去比

漫畫分鏡(panelling) ≠ 電影分鏡(storyboarding)

好亂

腦粉係咁上下
論畫功同構圖差唔多年代嘅slam dunk完全屌打龍珠
就算只攞人體作畫嚟講
好睇過鳥山明作畫嘅都真係好多

咁講話類似囉
總之一定唔係睇一格嘢

村田其實都係今世代最top 果批漫畫家...
ES21 時期好似無脫過稿, 好以有一回仲要全彩稿,佢上色

NDS 隻jump 大亂鬥, 有篇特別篇漫畫, 就係村田畫
一次畫勁多jump 角色

以前嘅op真係好好睇
尾田係有功力，覺得空島篇到頂上戰爭嘅畫風同分鏡係顛峰
可惜後面尾田諗得愈嚟愈多，太多嘢想畫出嚟，取捨完犧牲晒分鏡美感

整走啲地板都搞左我好耐

可以睇久保新作

其實係，es21果陣已經覺得佢分鏡好好，最有印象係打神龍寺，瀨那以為過左阿含，點知比佢追番果幕，不過運動漫畫太冷門，要去到一拳超人先多人識佢

完全無鳥山明果種清晰同流暢

仲有條尾果陣係神作

比著你，開唔夠幾日工，老細心情唔好就停工唔做，隔一排心情好又搵你，心情唔好又停，你會唔會坐係到等佢心情好同佢打工

久保嗰種迫力，龍珠都未必有

講緊新派畫家用太多數電繪
冇個人特色
死神fans 我覺得佢屍魂界嗰part最正
反而千血後期有時作畫都崩崩地
不過98都2x年前出道

咁耐以前已經有平行時空概念真係好癲

Hunter退地會點

建議你睇下城市獵人
又係另一套畫功細緻既神作

其實個陣都已經唔係咩新鮮野
美漫當年都應該已經有平行世界既概念

唔作要矮化海賊王 但你句小巫見大巫
比機會你講多次？

海賊王後期啲大場景唔係好focus到佢想表達既野
好似上面明哥個張 除非佢想表示既係亂啦
因為我睇到真係好撚亂

呢兩張圖入面冇一個係純正既人類
啲肌肉點畫都得

尾田畫親全頁都將啲人同背景痴埋一舊
正常人第一眼實睇到眼花

你呢幅米暴露左 冇畫開背景既漫畫家 / 靠助理代工 畫唔出透視效果lor

照出糧的話話知佢呢世唔撚做

大把人肯冇薪幫佢啦
但係佢就係唔撚想畫

唔畫H 漫真係好浪費

米你老母咩

tictok + 原神 + 王者榮耀 = sky_croc

9保畫女唔算特別好
佢都係畫仔多
H漫都係等大暮維人畫啦

空島果張廢墟主題
會多D參照圖片畫得靚靚仔仔

Marineford系虛構建築要憑空構圖
明顯差一截

都唔止呢樣
係畫面比例出事
飛走個天空
佢中間坐野都佔左三成畫面架船佔兩成
但係對場景無乜意義
Focus返係啲人到 留少少背景已經差好多

我覺得不下井上雄彥

尾田真係收收皮
一味得個多字 多得嚟啲訊息廢

類似咁樣

尾田應該當佢畫冊睇
一格隨時要睇半分鐘先睇得明佢畫乜
但佢又唔係亂畫

鳥山明分鏡世界第一

人類肌肉結構

畫冊???
亂到jam埋晒一舊喎
飛輪少年果d就真係畫冊啦

小蘭隻角

one piece d彩頁係幾好睇嘅
但佢內容都好似彩頁咁亂，又黑白
對眼好辛苦

身邊識嘅fd都係唔撚睇龍珠嘅好冇癮

邊有可能照出糧

X game 唔收得唯有改行戰鬥路線

鳥山明(360p)
井上雄彥(720p)

尾田榮一郎(1080p)

笑撚到口水都噴埋出嚟

有冇例子

無乜意思，純粹型

估計《飛》多空中打鬥(?)
所以畫風高炒(arielscape)為主

《海》除空島與部分角色外
多在 陸上 和 海上（船上）打鬥

人類天生用水平視點睇野(landscape)
Arielscape自然有新鮮感 / 稀少性

但arielscape比landscape的作畫技巧更高系客觀事實
（因為參照素材少很多）

浪客行真係勁正
水墨畫功力完全表露出黎

哩張睇到武藏同對手劍速上既分野

咪又係比鬼滅屌打

係，佢近期畫化物語好睇到飛起

前面吹奏話鳥山明嘅分鏡流暢麻，咁樓主咪話你知咩野先叫流暢：就係只用番漫畫圖已能組合出動漫效果，哩d先叫流暢。

用動畫既方式畫漫畫就叫流暢
咁係你眼中大部分漫畫都唔流暢

畫功畫功畫功
日本好多漫畫家d畫都痴撚線,講真獨立出黎做畫展都得
畫d畫咁大量都可以好多好似一幅獨立畫去賣既級別

𡃁仔悟空真係好QQ

七個定八個九個兄弟軍人
個下
直程顯功架

樓主你啲文邊度嚟
得罪講句風格好content farm feel

浪客行真心張張chop出黎都係藝術咁

所以樓主走左去講退地⋯⋯⋯我都唔知佢做乜鳩。
分鏡係故事場境處理，在同一張畫紙上點樣呈現作者腦海中嘅場境俾讀者睇，當中包括左點樣運用格數，格嘅鋪排及形狀（有時甚至冇格，出血跨格、甚至連頁去強化效果）每一格畫面用咩視角⋯有時更運用埋文字（聲效字）。

但樓主其實長編大論只係帶出左：
1.佢d畫好靚（佢唔差但大把人靚過佢）
2.好多經歷場面（咁俾因為整個故事情節，不是單因為佢果個畫面畫得好靚所以個場面好經典）

完全講唔到島山明嘅分鏡點正～

漫畫既流暢
要睇埋每一頁 每一格 人物 背景 動作
係連續既紙張上安排恰當
咁先係流暢既漫畫
同動畫好唔同

呢個係代表作者腦入面好有完整嘅空間
腦入面嘅故事都係咁完整識郁
似拍戲嗰陣導演諗嘅畫面分鏡表咁
不過1000倍強化
拔
漫畫本身係諗點解喺有限空間度表達最多嘅資訊
好似四格漫畫咁 個世界係唔識郁
讀者靠4格去自己補完
所以一格入面畀咩畫面出嚟要取捨

只可以講兩款係唔同流派

係講故事嘅方式唔同 同埋係想將自己嘅畫面呈現畀讀者定畀讀者去補完自己想像嘅畫面

所以有啲漫畫可以成頁黑色放幾隻字

利申：9up

仆街
得我覺得有線係靚過無線？

認同，所以你都可以用番你哩一張圖去變成動畫再同村田嘅畫作比較一下。咪發現村田嘅更流暢囉。人地就係都有運用到動作點延伸（唔單只人嘅動作，甚至場景特效都做埋延伸），仲有視點轉換，做到非常到位，所以剪出黎可以好似睇左動漫咁

而家係

儲氣 近鏡 對望

敵人 儲氣 近鏡

對望

下集

又動漫，漫你老母，見你講呢個字都已經知你唔識

龍珠畫功係扎實

但浪客行直情係藝術

而家用電腦

講唔掂就發爛渣，做人冇咁兒登

你冇女屌？連老人家都要屌？都好撚折墮不過我老母都唔會俾你屌到，你慢慢自瀆喇

小悟空時期同IQ博士時期，鳥山明畫既機械⚙️嘢都好正

人地週刊連載漫畫就係要十幾廿頁入面
交代故事同時保持流暢度
你用一集漫畫畫個幾秒既動畫shot
咁我不如睇動畫
One原作啲分鏡就世界級

呢張係美食？

Hunter黑暗大陸
美食啲畫好似未到呢個level

你講嘅已是編幅問題，當然認同要係同一編幅下先更容易對比到邊個分鏡技巧更強。因分鏡就是在有限及平版的頁面下，畫者如何將自己腦內情境呈現俾讀者嘅鋪排。每一個格，用咩格，格係咩形狀甚至跨格跨頁嘅鋪排，不是只單講求流暢度。

至於你果句：不如去看動畫。咁就不能認同。因做得出色嘅分鏡就係明明只用緊靜態平面都能為讀者帶黎如睇到‘動態’場景一樣嘅感覺。同樣用風位線、係靜態平面嘅運用都可以不同於動態的動畫。
一拳現在一卷真係得果幾個shot但都是現今日漫嘅毛病：
1.拖～
2.業界生存環境惡劣，成左名嘅都唔想好似已前咁趕稿法（當然聽聞因疫情冇左班外援後制都係一個問題）
3.未完整就要迫交稿～因作者出左名有錢但冇新作出版社冇得延續。日日炒隔夜飯俾讀者屌死～

唔講死全家

唔識野

代筆果幾話好明顯

求其Cut 一格出嚟都可以做T-shirt

咁都Hea畫, 我覺得你係咪未見過咩叫Hea畫

井上呢一段既分鏡
個氣氛張力同動畫式漫畫真係無得比
而點解我話不如睇動畫
係因為佢畫面表現同動畫一樣
我點解唔睇彩色有聲同動感啲既動畫

好似話布歐篇係比人迫出黎叫佢話 hea畫都好正常

唔係斯路篇已經係啦咩
聽講最初打完菲利就想完

人造人篇先啱

難得高質留言，見到有人拎村田d連還公仔圖黎比較嚇撚死我

井上真係出過畫展

斯路篇都話諗住傳位比悟飯作埋落佢 但布歐篇係直頭頭都唔想開

有個訪問話烏山明原本設定最终形態係孖潤腸斯路
佢老細反對先作多個完美斯路

同意, 隻新櫻花大戰就變晒味道

試下死神都玩吓

第一幅真係勁到爆
好想識畫畫,只識火柴人

好得意

細個用佢做電話wallpaper

排球少年....

自己係fans 都係咁話...
佢啲畫功唔係最好, 有時人樣仲會崩
但係成個畫面加埋劇情啲張力先係最好睇嘅地方

但係被迫畫都可以畫到咁好睇，又完整又可以戰鬥間帶笑點，唔講都唔覺係被迫，以前嘅鳥山真係癲

TVB《龍珠》(1984)呈現出 豪邁格鬥
系參考70年代港 產功夫片
（電影術語叫「武術指導」）

例：《蛇形刁手》(1978)

承繼邵氏龍虎武師
麗的《天蠶變》(1979)拍出硬橋硬馬既功夫
曾成為武俠劇典範

天蠶變 (1979年電視劇《天蠶變》主題曲)
119,021 views

太有個人特色

衰撚過喰種

試將死神背景抹成白色，你會發現整幅畫作都是白色

布歐同斯路真係懷疑係兩個作者
劇情垃圾到

Cls 竟然有追

見到好多人唔明咩係漫畫分鏡流暢
自己google下「漫畫 動線」
你就知道富奸既分鏡係好高水準

漫畫同動畫係好唔同

可能大家少睇漫畫
尤其係實體漫畫
日漫分鏡技巧
係因應書本揭頁同右至左既閱讀方式
四格漫畫
網絡漫畫
分鏡方式都有唔同

時代的眼淚
真係好耐冇拿實體書了
應該大概係06年有得上網睇個陣就冇買書了

可能同ching唔係同一代人，不過我覺得村田勁的地方係分鏡作畫功力好之外，佢好有心畫，畫完成品之後覺得唔夠好可以重新畫多幾次，

其實佢好離地同俾人屌到仆街
One世界級分鏡俾佢抄
有啲都畫到得個型字
佢仲要拖長黎畫 餓狼畫咁耐都未打完

對上一本睇實體好似係鋼鍊完個陣

所以求其印落件tee度已經賣得

屌佢，乜撚野黎

漫畫家定小畫家？

覺得龍珠超做衰咗佢個招牌

排少畫功唔叫好 但分鏡一流
但我覺得最最最勁係排少嘅對白
craft得好靚
好似「排球係永遠望向上嘅運動」、「像比賽般練習，像練習般比賽」、「強大即自由」，好多都好有insight

尾田個d係咩分鏡？

套野漫畫畫得好撚垃圾

推

瞬間移動 變身 合體
未來 同 現在 既人物故事交織
咁撚耐年前既漫畫 有咁既劇情
都叫普通

你將巨人頭幾期退地睇下

佢的確係唔鐘意用助手

龍珠不論劇情定係畫風都係好高質可惜00後已經好少人會睇
利申98

講分鏡點可以無佢
一樣都係S 級

可惜angel heart虎頭蛇尾

佢反正最後一篇, 真係豁出去
幾個合體梗

魔童都要配合悟天格斯,成為搞笑角色
第一次變石頭, 比佢地打散,好彩死唔去
又要配合悟天格斯, 玩排球助攻

嗰個年代都有成本單行本都踢唔過半場嘅足球漫畫嘅

想睇HXH

最後嘅月牙衝天

大家都係格鬥射波, 比達,魔童,杜拉格斯都好大分別
真係有設計過,
無限比較多花招, 如果對手低估無限,佢仲有招元氣斬, 隨時比佢陰死

杜拉格斯當時出場,真係嘩一聲
悟空不在場,真係地球GG, 未來少年變超西救世

有幾撚普通呀?

線條太多, 畫面勁花, 好多時唔知佢畫乜
構圖唔合格

睇過clamp嘅 翼之奇幻旅程
啲作畫亂撚到仆街
都唔知邊個打緊邊個

其實舊篇打完佢養父之後完結左就已經完美。
我寧願佢寫返前傳佢同拍檔未死時既故事

咩漫畫

靚

以前d漫畫家真係幾喪下
可以畫撚到完全冇崩壞
而家果d咩鬼滅之刃，漫畫版崩到呢

雖然笑到仆街，但係富堅其實有心機寫，只係冇心機畫
蟻王篇係獵人入面係寫得最好

冇睇過嘅人笑到仆街
有睇過嘅人喊到仆街

我睇過都係王死好凄美 同人類之惡核爆
其他還好
反而最記得有條友射彩虹箭俾人吉腦好撚變態
同埋想知佢其他顏色
富奸講畫應該用返level e去比較？

細個好鍾意亂馬（笑點上）
所以都搵咗一搵一個經典漫畫家

果個年代嘅作品係咁上下，劇情唔算普通，只係無限變身，無限突破（但只限正方）睇到悶。每次唔夠打都可以自我提升完場。同d小宇宙爆完又爆，爆到連神都打得贏一樣。斯路自爆都唔會死，仲因吸取左撒亞人嘅基因每次從死亡邊緣回復都可以大大提升戰鬥力。咁明明撒亞人只要不斷自殘至半死再食仙豆復原就可以無限提升戰鬥力，仲駛撚鍛練，入乜撚野精神部屋應戰斯路呢！至於人造人之後果d.....🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️
不過鳥山明嘅創意係世界級無可否認，淨係IQ博士已夠吹奏。

有埋地板好d
不過都仲係好亂

果陣我睇呢段打鬥
真是頂唔往
飛往黎睇
睇完淨係記得個2d月亮

天上天下
神級作畫垃圾劇情

次次見到呢張都心諗係咪用illustrator copy & paste 上去

佢就咁畫一幅出黎賣應該唔止幾百萬

你有冇睇過龍珠
單純自殘升級比達一早試過，唔撚work㗎

龍珠同星矢一樣，啲人話乜嘢橋段用完又用
其實將原作同劇場版同TV版撈埋一齊
有啲連原作都冇睇，跟風鳩噏

龍珠構圖簡潔有力
呢樣我覺得係天份嚟
唔係後天可以練出嚟

利申：唔識劃畫

話尾田細緻個d係咪傻左
尾田勁既地方唔係圖，唔係分鏡，甚至唔係故
係佢對人物既愛
每個OP角色都有血有肉，全部超詳細設定
背景故事入面又有故事
所以佢先會成日回憶去講返個背景

畫畫功力黎講，唔算差，但點都唔會叫好
佢最把炮就係全部識郁人物都係自己上線到尾，唔要助手畫